[舊文回顧] 上海2020年要成為世界金融中心 這些缺點遭批差得遠

上海2020年要成為世界金融中心 這些缺點遭批差得遠

〔財經頻道／綜合報導〕中國國務院10年前便已宣佈，要在2020年將上海建設為國際金融中心，但上海美國商會（AmCham Shanghai）今日最新報告指出，上海遠未達到全球金融中心的標準，人民幣兌換、網路限制、執照審批、法規不透明等都是阻礙。

為在明年達成此目標，今年1月中國8個監管部門共同發佈了1項行動準則，旨在將上海變為與倫敦或紐約相當的金融中心。

但上海美國商會今日題為《2020年上海：一個達不到的金融願景》的報告訪問金融業內高層，大多數受訪者表示，與世界其他金融中心相比，在上海獲得執照非常困難，且審批過程中缺乏透明標準，這是最根本性的弱點。此外，人民幣仍然不是自由兌換貨幣，中國資本管制也幾乎沒有被鬆綁跡象。

另外，部分受訪高層稱，他們還觀察到「窗口指導」（window guidance）的現象，也就是央行通過勸告和建議來影響商業銀行信貸，但此指導往往先通知中國銀行，使外國企業處於不利地位。報告便指出：「要得到國際金融中心的地位，先決條件之一便是國內外所有銀行得到平等對待。」

報告最後指出，中國「網路長城」限制民眾使用谷歌或其他資訊來源，嚴重阻礙了上海的全球金融中心之路。

仲有十幾日 上海就超越香港

仲有十幾日 強国就全面建成小康社會

剩係法律方面有排都做唔到，起樓有咩易起姐？但法律唔保障私產權，又唔完善的話只會係三流金融中心。

仲有三個星期2020 支那好撚忙好多嘢做 要收復台灣 要追上香港 又要消滅貧窮人口

基本法咁撚正 成本copy去上海睇下囉

對唔住，借個位宣傳一下。

［國際戰缐］德國威瑪有人自發聲援我地

全國爭住用基本法